\section{Marc de treball}
% On està ubicat el projecte?
Al començament del projecte
el client ens va informar que teníem
la situació mostrada per la figura \ref{fig:marc_de_treball}.
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{020-introduccio/resources/0-marc-original.png}
    \caption{Marc de treball original}
    \label{fig:marc_de_treball}
\end{figure}
%
Es pot apreciar que hi ha dos entorns:
el de producció i el d'investigació.

En l'entorn de producció es generen els \textit{logs}
amb el Moodle que queden enregistrats al MySQL.
%
En l'entorn d'investigació tindrem una còpia del
MySQL de producció un cop per setmana,
des d'on connectarem el software del nostre projecte.
\\

% Limitació de l'entorn que tenim (protecció de dades)
Una limitació amb la qual
ens hem trobat és el fet de treballar
amb dades educatives,
ja que estan afectades per la protecció de dades.
%
Això fa que els desenvolupadors no tinguem
accés a l'entorn on s'efectuen les investigacions pel fet de
contenir dades delicades dels alumnes.

% Resoldre limitació
Per superar aquesta limitació
hem hagut d'aprendre a gestionar un Moodle
i a generar \textit{logs}
per poder-os analitzar.
\\

% Disc limitat
Si veiem la figura \ref{fig:marc_de_treball}
entenem que la base de dades està duplicada.
% fa massa curt si no
Llavors també serà interessant
poder proposar una solució pel que fa a l'espai en disc.
O sigui,
que es faci responsable
després de llegir les dades
eliminar-les del MySQL.

% Standalone? (és únic)?
\subsection{És únic?}
Tot i fer coses ben conegudes
dins del món de la informàtica,
com ho és extreure dades per tot seguit
analitzar aquestes dades,
ens hem trobat amb què no hi ha documentació sobre com
realitzar-ho des del Moodle
cap a \acrshort{elk}.
\\

% No del tot
Investigant sobre aquesta qüestió,
hem trobat que hi ha hagut
intents de relacionar aquestes dues tecnologies.

\subsubsection{Logstore xAPI a Elasticsearch}

Com podem veure a la cita \parencite{moodleToxAPIToElasticsearch},
es va aconseguir relacionar Moodle amb Elasticsearch
gràcies al ``plugin logstore xAPI''.
%
Malgrat que sigui una opció vàlida
té un problema,
i és que només funciona amb la versió 2,
quan ara estem a la versió 4 del ``plugin logstore xAPI''.

\subsubsection{Logstore xAPI a JavaScript i finalment a Logstash}

A la cita \parencite{DaTebe}
s'ha dissenyat l'arquitectura de la figura \ref{fig:DaTebe}.
\\
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{020-introduccio/resources/1-DaTebe.png}
    \caption{Arquitectura Moodle xAPI a Logstash}
    \label{fig:DaTebe}
\end{figure}

Aquesta és una altra solució per connectar
el Moodle amb el Logstash,
aquest cas amb l'intermediari de
\acrlong{js}.

\subsubsection{Logstore xAPI a Cron}

Com podem veure a la cita
\parencite[\texttt{docs/historical-events.md}
]{gitMoodleXapi}
\footnote{
 Per puntualitzar,
 la \acrshort{url} és
 \url{https://github.com/xAPI-vle/moodle-logstore_xapi/blob/master/docs/historical-events.md}
},
sembla que tota la feina del
projecte estigui resolt.

El problema que comporta aquesta
arquitectura és que no
respecta el marc de treball
com podem apreciar a la
figura
\ref{fig:marc_de_treball}.

\subsubsection{Conclusió}

Hi ha diferents intents
per poder exportar els
\textit{logs} del Moodle,
però tot el que hem trobat
són exportacions en
format \acrshort{xapi}
des del mateix Moodle.

No hem arribat a descobrir
cap exemple que ho intentin
extraient directament
les dades de la base
de dades \acrshort{sql}
sense implicar el Moodle.
\\

Llavors sembla que el projecte
resoldrà un problema que dia
d'avui no ha sigut resolt.
Fent-lo únic.
